【共享單車爆煲】小鳴單車老闆失蹤！ 員工被炒冇糧出

內地共享單車繼小藍、酷騎「爆煲」之後，1個月後小鳴單車出事了！小鳴單車員工近日爆料，該公司行政總裁已離職，而實際控制人鄧永豪，同時也是國內知名的單車製造公司、新三板上市公司凱路仕的老闆，目前電話不接、短訊不回、微信不理，已經失蹤了。

杭州公司大部份資產已變賣，位於西斗門路9號福地創業園的辦公室，已到期退租，員工跟公司失去聯絡。

小鳴單車官網介紹，廣州悅騎信息科技有限公司是一間專業的智能騎行設備、智能管理系統研發企業，主營產品為「小鳴單車」城市智慧單車及其配套服務系統，是「小鳴單車」全國唯一的運營、推廣、收費平台。公開資料顯示，廣州悅騎信息科技有限公司於2016年7月成立，先後進行15次工商登記變更，今年8月23日後小鳴單車的法人名叫關斌。

員工對於誰是關斌，回覆：「不知道，從沒露面，未知。」該員工說：「之前鄧永豪接受採訪聲稱，自己在今年6月就已經退出純屬無稽之談。小鳴單車的所有單車均出自凱路仕，凱路仕生產，小鳴單車買單，沒有任何招投標，沒有驗收程序，純屬內部關聯交易。」

今年7月，小鳴單車用戶反映按金難退問題，爆發退按金潮。「原來杭州有幾十號員工，10月份開始被陸續清退，目前技術部除了一名孕婦，剩下的全部裁掉了。」該員工指，自己是上月26日被裁掉，當時公司給了一張解除合約協議，上面寫明工資、報銷、補償的結算日是11月20日，但現在已經23日，但還沒有將拖欠薪金過賬。

《錢江晚報》